---
title: OBS
logo: logo.png
website: https://obsproject.com/
website_es: https://obsproject.com/es
licenses:
  - name: GPLv2
    url: https://es.wikipedia.org/wiki/GNU_General_Public_License
myapps: false
source: https://github.com/obsproject/obs-studio
installs:
  - name: Guía de instalación y configuración
    url: https://www.popcornstudio.es/open-broadcaster-software
    kind: web
tutorials:
  - name: OBS para principiantes
    url: https://www.youtube.com/watch?v=FR-RHhK4oNw
    kind: video
  - name: OBS para impartir clases a distancia
    url: https://www.youtube.com/watch?v=ckWdZ6aoN_0
    kind: video
  - name: Separar pistas de audio en OBS
    url: https://www.youtube.com/watch?v=jgiVHcXuSro
    kind: video  
  - name: Escenas en OBS
    url: https://www.youtube.com/watch?v=XUyHEKmdEcM
    kind: video
others:
screenshots:
  - name: OBS en funcionamiento (captura)
    file: captura.png
    attribution: "[Captura tomada del foro de OBS](https://obsproject.com/forum/threads/what-can-i-use-to-take-screenshots-with-obs.80439/#lg=_xfUid-1-1618942649&slide=0)"
date: 2021-04-20
---

[Open Broadcaster Software (OBS)](https://es.wikipedia.org/wiki/Open_Broadcaster_Software) es una aplicación libre y de código abierto para grabación de vídeo y transmisión en vivo por internet.

Permite la captura y mezcla de fuentes de video y audio en tiempo real, composición de escena, transiciones entre escenas, codificación, grabación y retransmisión.

Soporta el protocolo RTMP para permitir la transmisión de datos, con presets para distintas plataformas de streaming como Youtube, Twitch, Hitbox o DailyMotion. Cuenta con paneles simplificados para configurar la interfaz a cada tipo de grabación, y con un amplio soporte de filtros para utilizar en la edición y montaje de vídeos.

